黃偉民易經講堂 鼠年風水佈局 送金水兩用福 親共無著數 388席藏玄機

20191126
黃偉民易經講堂
鼠年風水佈局
送金水兩用福
親共無著數
388席藏玄機

20191126 黃偉民易經講堂

麥美娟是先知！

早在今年六月，她在林鄭的辦公室，對著這位特首怒吼：

「小你老味！
我地以後仲駛選舉嘅？」

對，她的動物本能對，林鄭政府的施政邏輯和方式，建制派唔駛選了，以後都唔駛選了。

林鄭將共產黨在香港幾十年的統戰經營，完全清袋了。

香港人大勝，親共無著數！

只要七成投票率，三百萬人出來投票，西環那些古零精怪的種票老人掌心雷，就全無作用。

在未來日子，登記的選民會愈來愈多，因為這半年林鄭政府的暴政，教育了全港中小學生，他們未成年，今次不能投票，但他們正在長大，青春，正義，是邪惡政權的剋星。

做了選民，他們不會躲在家中裝睡，只顧旅行供樓自助餐。今日未成年，他們都不怕警棍濫捕催淚煙，他們願走上街頭，被黑警暴打。他們都不怕；做了選民，他們更不惜排隊一小時投票了。

反共反暴政的力量在增長，那些骯髒下三流的做假種票大陸旅遊車的，就是這麼多。

歷史的巨輪在動，世界的反共狂潮已現，不論在那個領域，凡掛著中共旗號的人，選舉都失敗。

你看那個北京政協，魔鬼牧羊人管浩鳴，企圖問鼎聖公會港島區主教寶座，輸了。

禿鷹曾偉雄，被北京推薦，出任聯合國毒品辦公室總幹事，輸了。

這是國際政治外交實力的寒暑表，本來北京推薦，一定手到拿來，好似陳馮富珍那些，誰理你什麼工作能力。禿鷹慘敗，傷的，是中共的國際地位，一葉知秋了。

還有在香港，那批掛著北京招牌，毛主席好學生的政治惡棍，梁美芬、何君堯、周浩鼎、陳振斌、麥美娟、張國鈞、陳家珮、鄭泳舜、李梓敬、田北辰……等等等等，全輸了。單靠西環插喉輸鐵票的，政治死亡了。

林鄭政府最強的催票劑，催動七成選民出來的，是那一萬枚國產催淚彈。

香港的上空毒煙瀰漫，醫學界憂心市民的健康，要求按國際慣例，公佈警方發射催淚彈的成份，好對症下藥；化學專家警告，這些含極高濃度二噁英和山埃等致癌物質的化學成份，會污染環境，食水，和透過衣物，進入人體，留存體內，影響一生。

前線記者，在樓下玩耍的小孩，飽受催淚毒煙的主婦，不同工作而聞到催淚毒煙的市民，在示威集會做後勤支援的義工，都出現不同程度的不適和病徵。但林鄭政府，專責市民食物及衛生的問責局長陳肇始卻說：

不宜公開國產催淚彈成分，免影響警方部署云。

她年薪四百多萬元，本來是專責市民健康的，現卻擔心警方的部署來。

林鄭政府擔心的是什麼？

六個月內，發放了過萬枚催淚彈，吸入這些毒煙的，首批便是那些放彈的前線警員。

醫生和化學專家一再說，警員的豬嘴和制服，隔絕不了二噁英和山埃，前線警員不但會吸入，還會跟衣物帶回家，衣服在家中清洗，毒物會殘留在洗衣機內，全家人都會觸及。

不公開成份，大家博博吓當唔知；公開了，最恐慌的，未必是醫生和市民，應該是前線警員。

陳肇始怕前線警員兵變，影響警方部署，但卻間接實現了坊間“黑警死全家”的詛咒。不如一不做二不休，放風出去，上深圳食「海底撈可解二噁英」好了。反正，警員的夢想生活，也不過是，下班上深圳食海底撈，退休住肇慶七星岩而已。

世界看著香港，香港人憤怒了！

星期日的區議會選舉，全港的大街小巷，都排著人龍，從早上七時，投票站都未開門，到晚上十點半，人龍仍在。

有親戚朋友在多倫多坐十六小時飛機回港，為的，就是投這一票，區議會的一票！

香港人憤怒了！

選前心中忐忑，西環經營選舉幾十年，專業種票鐵票如山，香港人能拿下一半議席否？二百三十席是否痴人說夢？

終於，452個議席中，民主派共取得388席，事前無人敢想過的數字。

以388取卦，得《周易》第三十五卦火地晉卦二爻動，變卦為第六十四卦火水未濟卦。

火地晉卦二爻動，變卦為第六十四卦火水未濟卦。

晉卦，上卦離為火，象徵曰，下卦坤為地，象徵大地，卦象成了一幅日出大地的畫象。太陽從大地升起，為旭日東升之象。

這個月初，十一月五日的節目，才講過這個卦，火地晉卦是屬於政治改革的卦。

當晉卦的錯卦，六爻全變，水天需卦，象徵的基本需要，完全解決後，即經濟改革成熟後，到無可避免的政治改革便會來臨。

一個城市，人民努力的總目標，是依附光明。所以火地晉，內卦的地，即民眾，還追求上卦離火的火明的。

柔進而上行，指晉卦的主爻，第五爻，六五陰爻，君位，無論誰做領袖，他都是從民眾而來的，即使大權在握，都是來自民間，要了解民間疾苦。

任何的領袖，責任只有一個，要做人民喉舌，要替人民謀福利，要改善民生。

晉卦在今日社會而言，就是要發展民主，爭取人民政治參與權的象徵。

柔進而上行，大眾可以「進而上行」不是只能在基層生活，任由權勢擺佈，因為君位六五的陰爻，都是由下卦坤代表的民眾而來。

任何人，都可以晉而上行，健康的社會，一定要保留這樣的空間。

388個議席這組數，得火地晉卦二爻動，所以變卦為火水未濟卦。未濟，未解決。

上卦離為火，下卦坎為水，火性上揚，水性向下，各走極端。

未濟卦六爻統統失位，君不君，臣不臣，父不父，子不子。

這個卦象，沒有一個位置是對的，人人都未能發揮功能。

未濟，未解決，既然是未解決就必須繼續努力，奮鬥前進。因此，火水未濟，就含有生生不息之象。

《周易》六十四卦，將未濟卦列於最後一卦，在既濟卦之後，含義很深，有終而復始之義。搞掂一件事，引發萬件事的開始，宇宙循環，往來無窮無盡，人世間的人和事，發展永無終結。

既濟，只是一個階段，之後，又要開始一個新的循環。所以，《周易》的用心，是說明既濟一事，未濟又起。

既濟，是開始的終結；未濟，是終結之後的開始。

我們拿到了388席，表面上是火地晉卦，日出大地，旭日東升之象；但因二爻動，變為火水未濟的結果。

未濟，每爻都失位，大家都在抱怨。買麵包的抱怨，賣麵包的也在抱怨。每個人都不安其位，完全沒有凝聚力。

六十四卦中，只有火水未濟卦是如此。

但未濟卦的綜卦、錯卦、互卦都是水火既濟卦，即是說，既濟中有未濟，未濟中又有既濟，《周易》要說的，所有事物，都不是死局，一定有活路。

因為有既濟才有未濟，有未濟，便有既濟。你中有我，我中有你。未濟雖然未渡河，未達彼岸，仍在輪迴苦海，但有無窮希望。

就卦的結構看來，既濟未濟之間，隱藏很多可能性，成功失敗，往往只在一念之間。

未濟卦卦辭：

未濟。亨。
小狐汔濟，濡其尾，無攸利。

既然未濟，為十麼卦辭一開始就說亨？

先說亨，再列出具體自然現象。

卦辭強調「小孤」，不是老狐狸。

小孤經驗不足，但始終是狐，有點小聰明。用渡河象徵考驗。

汔濟，差少少，就遇到了。濡其尾，象徵風險。身子重了，不拘氣力游到彼岸。

人生很多無奈，就是這個「汔」字，差少少。差少少就搞掂，就是差少少。

小狐狸差少少就遇到河了，又唔想中途而棄，想著彼岸，但水太深，差少少。

濡其尾，尾已濕了，負擔愈來重，狼狽地返回岸邊。有些唔肯回頭的，「濡其首」，滅頂了。

無論游到那裡，只要未上到彼岸，就是未濟。

從來無想過渡河，根本無遺憾，想渡河，差少少成功，未做到，那種不甘心，就是小狐汔濟。

《周易》用小狐為象，因為狐狸性格狐疑，沒有真正的信心，所以是不容易得到解脫的。

風澤中孚卦教我們，必須要有真正信心，才能利涉大川。

信及豚魚，連最蠢的小豬和魚都受你感動，即靠信仰就可渡過難關。小狐狸有狐疑，沒有真正信心，就是過不了這一關人間考驗的。

小狐狸不經挫折，是不會長智慧的，人生失敗多幾次，見識就自然廣了，未來還有機會成功。要知難而退，不要到「濡其首」的絕境。

濡其尾，當然無攸利，但懂得回頭，未來還是會亨通的。

濡其尾，無攸利，因為小狐狸道行未夠，就想過河。苦海無邊，回頭是岸，此岸還在，還有希望。該回頭的時候回頭，將來才有亨的權利。

林鄭發表聲明，回應今次選舉結果，說政府會虛心聆聽市民意見，並認真反思。

全港市民用選票，說了意見，政府又反思了什麼？五大訴求，最易立即實行的「獨立調查委員會」，都未見起步，你的反思，只是虛應其事。

苦海無邊，回頭是岸。歷史巨輪已起動，林鄭這狐狸只能回到香港人身邊，此岸仍在。